［台灣王立］東亞沙盤推演 其一可能性：美國棄守西太平洋 犧牲香港

值得睇哂
節錄：

⋯⋯第二，可能的路線有哪些？
戰略的真空必定會填補，若我們知道現勢下，美國是西太平洋的控制者，那麼未來的大方向只有三個。

美國撤出西太平洋，撤守太平洋中線，讓出西太平洋到印度洋航道的控制權。

維持現狀不改變，跟中國保持平行線的成長關係，持續競合關係。

中國喪失南海的影響力，失去成為藍水海軍（具遠洋深海作戰能力）的夢想，退回綠水甚至褐水的岸防海軍程度。

勢能只會流向低處，除非西太平洋是一塊毫無戰略價值的區域，才會沒人想要管。若有其價值，周邊就會進入影響其政治的發揮，問題是誰、多久接手新的格局。

故我們統合現狀跟未來的發展，你絕對不可以用第1點就去推說，美國的年代就要過去，中國即將崛起。會這樣想的人請繼續去看中國的YY小說，比較適合你。

勢能的流向由於是全球性的，美國若退守只能看做是縮短補給線，收縮戰力便於出擊。將這個看成全面退縮是很恐怖的，通常都是引發世界大戰的開端，挑戰者自恃勝利，忽略國力不足以支撐，更忘記鞏固新的勢力範圍也需要投注資源。

總之，怎樣看上述的狀況，以及後面可能的發展？

如果美國撤出：1.民主黨上台，與中國談判、犧牲香港

第1點，美國撤出西太平洋，會是怎麼撤出？

不可能裸退，因為海軍實力就在那邊，可用的港口跟補給線會截斷一半，這會導致重心放回夏威夷，然後整個西太平洋就瞬間空掉。政治真空不可能一年內出現，會走向這條路，多半是花上10年8年，快一點也要3、5年，西太平洋的勢能真空，中國現階段「沒有實力」填上。

原因有二，一個是日本海自實力整體仍優於中國，而且南海控制權放給中國，日本形同成為中國附庸，生命線被掌控是不可被接受的。另一個是台灣現狀的陸基與海基武力投射，已經可以涵蓋整個南海袋口，要獲得突出西太平洋，以截斷整帶通往印度洋的航線，中國必須取得台灣的絕對控制能力，光是扶植一個聽話的總統還不行，要連整個軍方都吞下。

發生這種事的前提，是美國撤走之後，能量怎麼流轉？既有的海空軍實力仍在，收縮後反而提高整個軍方對外作戰的彈性（請想像這是橡皮筋），可以任選打擊點，中國沒有能力同時固守所有海上要衝。所以最大的可能，是美國打算把能量收回國內，推行內部的改革，這要不就是川普式的加強基礎建設，就是拜登的社會主義路線，所以想要美國在未來20年失去對外投射心力的國家，會去押寶跟宣傳誰當選？這膝蓋想也知道。

而共和黨傳統的海外利益著重在與盟國的實體投資，加上撤離中國的早，沒有多大理由要走這條路線，所以消除法後唯一可能這樣做，也有動機這樣做的只剩下民主黨（依靠BLM當選就得要獎勵其選舉戰功，社會福利需要很多錢）。因為大部分還卡在中國出不來的，多半屬於偏民主黨的金主，撤出需要時間，更需要跟中國談判，而中國當然知道自己實力不足，談判必須要有籌碼。

可以想見，短期第一個被犧牲掉的就是香港，會被徹底無視掉，視作永久割讓給中國。第二個是南海的擴張，美國也要撤出，就會放南海到印度洋空城，中國沒有那種持續維持航線安全的能力，唯一可以採取的就是區域合作，找願意合作的國家，採取要點防禦的做法，類似古早的要塞防禦海軍觀。

而要做到這點，台灣會被迫放棄太平島跟東沙，當美國不再給予這方面的協助，台灣屆時的領導者就要考慮，是否要把海軍押在外島防禦，還是收縮防守回本島，以控制台灣海峽與巴士海峽為基本。這很可能會出現的狀況是，東沙跟太平島的駐軍縮編，避免中國強奪時的損失，在政治上必定是內部風暴，會發生的時間一定會跟大選年重疊，順便加強中國扶植的在野對象⋯⋯